{
  " ... (truncated)": " ...（截断）",
  " or ": " 要么 ",
  " or writing an email to ": " 或者写一封电子邮件给 ",
  " so that developers could investigate this problem. Please provide as many details as possible about your input data, operating system, browser version and computer configuration. Include other details you deem useful for diagnostics. Share the example sequence data that allows to reproduce the problem, if possible.": " 这样开发人员就可以调查这个问题。请提供有关您的输入数据、操作系统、浏览器版本和计算机配置的尽可能多的详细信息。包括您认为对诊断有用的其他详细信息。如果可能，共享允许重现问题的示例序列数据。",
  "#": "#",
  "(truncated)": "（截断）",
  "* - note that for reverse strands Nextclade chooses to display amino acid context": "*-请注意，对于反向链，Nextclade 选择显示氨基酸上下文",
  "* Current value. This amount can change depending on load": "* 当前值。这个金额可以根据负荷而变化",
  "** {{appName}} requires at least {{memoryRequired}} of memory per thread": "** 每个线 {{memoryRequired}} 程至少 {{appName}} 需要内存",
  "*Make sure this file is publicly accessible and CORS is enabled on your server": "*确保此文件可公开访问并在您的服务器上启用 CORS",
  ".": "。",
  "...more": "... 更多",
  "1st nuc.": "第 1 个 nuc。",
  "3' end": "3' 结束",
  "5' end": "5' 结束",
  "A new version of Nextclade Web is available:": "新版本的 Nextclade Web 现已推出：",
  "A new version of this dataset is available.": "该数据集的新版本可用。",
  "Accept the data": "接受数据",
  "Accept the updated dataset": "接受更新的数据集",
  "Add more sequence data": "添加更多序列数据",
  "Affected codons:": "受影响的密码子：",
  "After ref pos.": "在 ref pos 之后",
  "Aligned peptides in FASTA format, zipped": "FASTA 格式的对齐肽，已压缩",
  "Aligned sequences in FASTA format.": "FASTA 格式的对齐序列。",
  "Alignment range": "对齐范围",
  "Alignment range: {{range}}": "对齐范围： {{range}}",
  "Alignment score": "对齐分数",
  "All categories": "所有类别",
  "All files in a zip archive.": "zip 存档中的所有文件。",
  "Ambiguous: {{ambiguous}}": "模棱两可： {{ambiguous}}",
  "Amino acid insertion": "氨基酸插入",
  "Aminoacid changes ({{ n }})": "氨基酸的变化 ({{n}})",
  "Aminoacid deletion": "氨基酸缺失",
  "Aminoacid deletions ({{ n }})": "氨基酸缺失 ({{n}})",
  "Aminoacid insertions ({{ n }})": "氨基酸插入 ({{n}})",
  "Aminoacid substitution": "氨基酸取代",
  "Aminoacid substitutions rel. to reference ({{ n }})": "与参考文献相关的氨基酸替代品 ({{n}})",
  "An error has occurred.": "发生了错误。",
  "An error has occurred: Network connection failed": "出现错误：网络连接失败",
  "An error has occurred: Network request failed": "出现错误：网络请求失败",
  "An error has occurred: {{errorName}}": "发生了错误： {{errorName}}",
  "An unexpected error has occurred": "发生了意外错误",
  "Analysing sequences: Found: {{total}}. Analyzed: {{done}}": "分析序列:找到: {{total}}.分析了： {{done}}",
  "Analysis status": "分析状态",
  "Analyzing...": "正在分析...",
  "Back": "背部",
  "Back to Downloads": "返回下载页面",
  "Bad Request": "错误的请求",
  "Bad Request. The server cannot or will not process the request due to client error. (HTTP status code: {{status}})": "错误的请求。由于客户端错误，服务器无法或不会处理请求。（HTTP 状态码: {{status}} ）",
  "Bad quality": "质量不好",
  "Building tree": "建筑树",
  "By aminoacid changes": "通过氨基酸的变化",
  "By clades": "按进化枝划分",
  "By nucleotide mutations": "通过核苷酸突变",
  "By quality": "按质量划分",
  "By sequence name": "按序列名",
  "Can be viewed locally with Nextstrain Auspice or in ": "可以使用 Nextstrain Auspice 在本地观看，也可以在 ",
  "Change": "更改",
  "Chrome": "镀铬的",
  "Citation": "引文",
  "Clade": "进化枝",
  "Clade assignment, mutation calling, and sequence quality checks": "进化枝分配、突变调用和序列质量检查",
  "Clade: {{cladeText}}": "进化枝： {{cladeText}}",
  "Clear": "清除",
  "Clear the URL text field": "清除 URL 文本字段",
  "Clear the text field": "清除文本字段",
  "Click \"Update\" button or refresh the page any time to get the latest updates.": "单击 “更新” 按钮或随时刷新页面以获取最新更新。",
  "Click on a gene or its tooltip to switch to gene view.": "点击基因或其工具提示切换到基因视图。",
  "Close": "关闭",
  "Close this dialog window": "关闭此对话窗口",
  "Close this window": "关闭这个窗口",
  "Codon": "密码子",
  "Codon length": "密码子长度",
  "Codon range": "密码子范围",
  "Configure columns": "配置列",
  "Configure columns for CSV and TSV files": "为 CSV 和 TSV 文件配置列",
  "Contains a list of errors, a list of warnings and a list of genes that failed processing, per sequence, in CSV format.": "包含错误列表、警告列表和每个序列处理失败的基因列表，采用 CSV 格式。",
  "Contains aligned sequences in FASTA format.": "包含 FASTA 格式的对齐序列。",
  "Contains all of the above files in a single zip file.": "将上述所有文件包含在单个 zip 文件中。",
  "Contains detailed results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in JSON format. Convenient for further automated processing.": "包含 JSON 格式的详细分析结果，例如进化枝、突变、质量控制指标等。便于进一步自动化处理。",
  "Contains detailed results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in NDJSON format. Convenient for further automated processing.": "包含 NDJSON 格式的详细分析结果，例如进化枝、突变、质量控制指标等。便于进一步自动化处理。",
  "Contains insertions stripped from aligned sequences.": "包含从对齐序列中去除的插入内容。",
  "Contains results of translation of your sequences. One FASTA file per gene, all in a zip archive.": "包含序列的翻译结果。每个基因一个 FASTA 文件，全部存放在 zip 存档中。",
  "Contains summarized results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc in tabular format. Convenient for further review and processing using spreadsheets or data-science tools.": "包含以表格格式汇总的分析结果，例如进化枝、突变、质量控制指标等。便于使用电子表格或数据科学工具进行进一步审查和处理。",
  "Contains summarized results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in tabular format. Convenient for further review and processing using spreadsheets or data-science tools.": "以表格形式包含分析的汇总结果，例如进化枝、突变、质量控制指标等。便于使用电子表格或数据科学工具进行进一步审查和处理。",
  "Copied!": "已复制！",
  "Copy": "复制",
  "Cov.": "Cov。",
  "Customize dataset files": "自定义数据集文件",
  "Dataset name: {{name}}": "数据集名称： {{name}}",
  "Dataset-specific columns": "特定于数据集的列",
  "Deletion": "删除",
  "Detailed QC assessment:": "详细的质量控制评估：",
  "Dismiss this notification. You can update Nextclade any time later by refreshing the page.": "取消此通知。你可以在以后随时通过刷新页面来更新 Nextclade。",
  "Docker": "搬运工人",
  "Docs": "文档",
  "Documentation": "文档",
  "Done. Total sequences: {{total}}. Succeeded: {{succeeded}}": "完成。序列总数: {{total}}.成功了： {{succeeded}}",
  "Download CSV": "下载 CSV",
  "Download TSV": "下载 TSV",
  "Download aligned peptides in FASTA format, one file per gene, all in a zip archive.": "下载 FASTA 格式的对齐肽，每个基因一个文件，全部放在 zip 存档中。",
  "Download aligned sequences in FASTA format.": "下载 FASTA 格式的对齐序列。",
  "Download all in zip archive": "在 zip 存档中全部下载",
  "Download insertions in CSV format": "以 CSV 格式下载插入内容",
  "Download phylogenetic tree with sequences placed onto it, in Auspice JSON v2 format.": "以 Auspice JSON v2 格式下载带有序列的系统发育树。",
  "Download results": "下载结果",
  "Download results of the analysis in JSON format.": "以 JSON 格式下载分析结果。",
  "Download results of the analysis in NDJSON format.": "以 NDJSON 格式下载分析结果。",
  "Download summarized results in CSV format": "以 CSV 格式下载汇总结果",
  "Download summarized results in TSV format": "以 TSV 格式下载汇总结果",
  "Download warnings, and failed genes in CSV format": "以 CSV 格式下载警告和失败基因",
  "Downloads": "下载",
  "Drag & drop a file ": "拖放文件 ",
  "Drag & drop files": "拖放文件",
  "Drag & drop or select a file": "拖放或选择文件",
  "Drag & drop or select files": "拖放或选择文件",
  "Drop it!": "把它丢掉！",
  "Duplicate sequence names": "重复的序列名称",
  "Enter PCR primers data in CSV format": "以 CSV 格式输入 PCR 引物数据",
  "Enter QC config in JSON format": "以 JSON 格式输入 QC 配置",
  "Enter URL to a file to fetch": "输入要提取的文件的 URL",
  "Enter Virus attributes in JSON format": "以 JSON 格式输入病毒属性",
  "Enter gene map data in JSON format": "以 JSON 格式输入基因图谱数据",
  "Enter root sequence data in FASTA format": "以 FASTA 格式输入根序列数据",
  "Enter sequence data in FASTA format": "以 FASTA 格式输入序列数据",
  "Enter tree data in Auspice JSON v2 format": "以 Auspice JSON v2 格式输入树数据",
  "Error": "错误",
  "Errors & warnings": "错误和警告",
  "Errors, warnings, and failed genes in CSV format.": "CSV 格式的错误、警告和失败基因。",
  "FS": "FS",
  "Failed": "失败",
  "Failed due to error.": "由于错误而失败。",
  "Failed: {{failed}}": "失败： {{failed}}",
  "Fig.1. Illustration of phylogenetic relationships of SARS-CoV-2 clades, as defined by Nextstrain": "图 1。Nextstrain 定义的 SARS-CoV-2 进化枝的系统发育关系示意图",
  "File": "文件",
  "Filter: opens panel where you can apply table row filtering": "筛选：打开面板，您可以在其中应用表格行筛选",
  "Firefox": "火狐",
  "For example: {{exampleUrl}}": "例如： {{exampleUrl}}",
  "For more advanced use-cases:": "对于更高级的用例：",
  "Forbidden. You don't have necessary permissions to access this resource. (HTTP status code: {{status}})": "禁止。您没有访问此资源的必要权限。（HTTP 状态码: {{status}} ）",
  "Frame": "框架",
  "Frame shift": "帧移位",
  "Frame shifts": "帧移位",
  "Gained: {{gained}}": "获得了： {{gained}}",
  "Gap: {{range}}": "差距： {{range}}",
  "Gaps": "差距",
  "Gene": "基因",
  "Gene \"{{ geneName }}\" is missing": "基因 “ {{ geneName }} ” 不见了",
  "Gene map": "基因图",
  "Gene {{geneName}}": "基因 {{geneName}}",
  "Gene {{geneName}} is missing in gene map": "基因 {{geneName}} 图谱中缺少基因",
  "Gene.": "基因。",
  "General": "普通的",
  "Genome annotation": "基因组注释",
  "Genome length: {{length}}": "基因组长度： {{length}}",
  "GitHub": "GitHub",
  "Good quality": "质量好",
  "Has errors": "有错误",
  "Here you can select columns (individual or categories) which will be written into CSV and TSV files.": "在这里，您可以选择将写入 CSV 和 TSV 文件的列（个人或类别）。",
  "Hide dataset files": "隐藏数据集文件",
  "I want to try anyway": "反正我想试试",
  "Idle": "空闲",
  "Ignored {{numIgnored}} known frame shift(s): {{frameShiftsIgnoredList}}": "忽略了 {{numIgnored}} 已知的帧偏移： {{frameShiftsIgnoredList}}",
  "Ins.": "Ins。",
  "Inserted fragment": "插入的片段",
  "Insertions in CSV format.": "以 CSV 格式插入内容。",
  "Internal server error": "内部服务器错误",
  "Known frame shifts ({{ n }})": "已知的帧偏移 ({{n}})",
  "Known premature stop codons ({{ n }})": "已知的过早停止密码子 ({{n}})",
  "Labeled private mutations ({{ n }})": "已标记的私人突变 ({{n}})",
  "Labels": "标签",
  "Later": "稍后",
  "Launch the algorithm!": "启动算法！",
  "Leading deleted codon range": "领先的已删除密码子范围",
  "Length": "长度",
  "Length (AA)": "长度 (AA)",
  "Length (nuc)": "长度 (nuc)",
  "Link": "链接",
  "Link to our Docker containers": "链接到我们的 Docker 容器",
  "Link to our Github page": "链接到我们的 Github 页面",
  "Link to our Twitter": "链接到我们的推特",
  "Load example": "加载示例",
  "Loading data...": "正在加载数据...",
  "Loading...": "加载中...",
  "Lost: {{lost}}": "丢失了： {{lost}}",
  "Markers are the colored rectangles which represent mutations, deletions etc. There is a technical limit of how many of those can be displayed at a time, depending on how fast your computer is. You can tune the threshold in the 'Settings' dialog, accessible with the button on the top panel.": "标记是代表突变、删除等的彩色矩形。根据计算机的速度，一次可以显示多少标记是有技术限制的。您可以在 “设置” 对话框中调整阈值，可通过顶部面板上的按钮进行访问。",
  "Maximum number of nucleotide sequence view markers": "核苷酸序列视图标记的最大数量",
  "Mediocre quality": "质量一般",
  "Memory available*": "可用内存*",
  "Memory per CPU thread": "每个 CPU 线程的内存",
  "Method not allowed": "不允许使用方法",
  "Missing": "失踪",
  "Missing ({{ n }})": "缺失 ({{n}})",
  "Missing Data": "缺少数据",
  "Missing data found": "已找到缺失的数据",
  "Missing: {{range}}": "缺失： {{range}}",
  "Mixed Sites": "混合站点",
  "Mixed sites found": "发现了混合站点",
  "Motif": "主题",
  "Motifs carried from reference sequence (sometimes mutated)": "来自参考序列的图案（有时会发生突变）",
  "Motifs which are not present in reference sequence, but appeared in query sequence": "不存在于参考序列中但出现在查询序列中的主题",
  "Motifs which are present in reference sequence, but contain ambiguity in query sequence": "存在于参考序列中但在查询序列中包含歧义的主题",
  "Motifs which are present in reference sequence, but disappeared in query sequence": "存在于参考序列中但在查询序列中消失的主题",
  "Mut.": "Mut。",
  "Mutation": "突变",
  "Mutation Clusters": "突变集群",
  "Mutation clusters found": "发现了突变群",
  "Mutations": "突变",
  "Mutations relative to nearest node (private mutations)": "相对于最近节点的突变（私有突变）",
  "Mutations relative to reference sequence": "相对于参考序列的突变",
  "New run": "全新跑步",
  "New run: opens a dialog where you can start a new analysis": "新运行：打开一个对话框，您可以在其中开始新的分析",
  "Next": "下一步",
  "Nextclade works best in the latest version of ": "nextclade 在最新版本的中效果最好 ",
  "No issues": "没问题",
  "Non-ACGTN ({{totalNonACGTNs}})": "非 ACGTN ({{totalNonACGTNs}})",
  "Not sequenced ({{ n }})": "未排序 ({{n}})",
  "Not sequenced: {{range}}": "未排序： {{range}}",
  "Note that motifs are detected after insertions are stripped.": "请注意，图案是在去除插入内容后检测到的。",
  "Ns": "Ns",
  "Nuc. range": "Nuc. 射程",
  "Nucleotide changes nearby ({{ n }})": "附近核苷酸发生变化 ({{n}})",
  "Nucleotide deletions ({{ n }})": "核苷酸缺失 ({{n}})",
  "Nucleotide insertion": "核苷酸插入",
  "Nucleotide insertions ({{ n }})": "核苷酸插入 ({{n}})",
  "Nucleotide length": "核苷酸长度",
  "Nucleotide range": "核苷酸范围",
  "Nucleotide sequence": "核苷酸序列",
  "Nucleotide substitution": "核苷酸取代",
  "Nucleotide substitutions rel. to reference ({{ n }})": "与参考文献 () 相关的核苷酸替换 {{ n }}",
  "Number of CPU threads": "CPU 线程数",
  "OK": "OK",
  "Only one file is expected": "预计只有一个文件",
  "Open changelog to see what has changed in the new version.": "打开变更日志，查看新版本中有哪些变化。",
  "Other settings": "其他设置",
  "Our containers at Docker Hub": "我们在 Docker Hub 的集装箱",
  "Overall QC score: {{score}}": "总体质量控制分数： {{score}}",
  "Overall QC status: {{status}}": "总体质量控制状态： {{status}}",
  "PCR primer changes ({{totalChanges}})": "聚合酶链反应引物变化 ({{totalChanges}})",
  "PCR primer changes: ({{total}})": "PCR 引物变化:({{total}})",
  "PCR primers": "聚合酶链反应引物",
  "Pending...": "待定...",
  "Phylogenetic tree with sequences placed onto it.": "系统发育树，上面放置了序列。",
  "Please provide input files for the algorithm": "请提供算法的输入文件",
  "Please provide the data first": "请先提供数据",
  "Please select a pathogen first": "请先选择病原体",
  "Please verify that:": "请验证：",
  "Preserved: {{preserved}}": "已保存： {{preserved}}",
  "Private Mutations": "私人突变",
  "Private mutations rel. to tree ({{ n }})": "与树相关的私人突变 ({{n}})",
  "Provide sequence data": "提供序列数据",
  "QC": "QC",
  "QC score: {{score}}": "质量控制分数： {{score}}",
  "QC score: {{score}}. Reverted substitutions: {{numReversionSubstitutions}}, Labeled substitutions: {{numLabeledSubstitutions}}, Unlabeled substitutions: {{numUnlabeledSubstitutions}}, Deletion ranges: {{totalDeletionRanges}}. Weighted total: {{weightedTotal}}": "质量控制分数: {{score}}.已撤消的替换: {{numReversionSubstitutions}} 、带标签的替代品: {{numLabeledSubstitutions}} 、未贴标签的替代品: {{numUnlabeledSubstitutions}} 、删除范围: {{totalDeletionRanges}} 。加权总计： {{weightedTotal}}",
  "Quality control": "质量控制",
  "Query": "查询",
  "Query AA": "查询 AA",
  "Range": "范围",
  "Ranges of nucleotide \"N\"": "核苷酸 “N” 的范围",
  "Recent dataset updates": "最近的数据集更新",
  "Recommended number of CPU threads**": "建议的 CPU 线程数**",
  "Ref pos.": "参考帖子。",
  "Ref.": "参考",
  "Ref. AA": "参考AA",
  "Reference tree": "参考树",
  "Reference: {{ name }} ({{ accession }})": "参考： {{ name }}({{ accession }})",
  "Regions outside of alignment on both ends: the nucleotides present in reference sequence, not present in query sequence and which became \"-\" in the aligned sequence.": "两端未对齐的区域：存在于参考序列中、不存在于查询序列中且在对齐序列中变成 “-” 的核苷酸。",
  "Reload the page and start Nextclade fresh": "重新加载页面然后重新启动 Nextclade",
  "Reload the page to get the latest version of Nextclade.": "重新加载页面以获取最新版本的 Nextclade。",
  "Remove": "移除",
  "Remove all": "全部移除",
  "Remove all input files": "移除所有输入文件",
  "Remove this input": "移除此输入",
  "Reset": "重置",
  "Reset to default": "重置为默认值",
  "Restart Nextclade": "重启 Nextclade",
  "Results filter": "结果筛选",
  "Results of the analysis in JSON format.": "JSON 格式的分析结果。",
  "Results of the analysis in NDJSON format (newline-delimited JSON).": "以 NDJSON 格式（以换行符分隔的 JSON）的分析结果。",
  "Return to full Genome annotation and nucleotide sequence view": "返回完整的基因组注释和核苷酸序列视图",
  "Reversions ({{ n }})": "回归 ({{n}})",
  "Root sequence": "根序列",
  "Run": "跑",
  "Run automatically": "自动运行",
  "Run the algorithm again": "再次运行算法",
  "SC": "SC",
  "Select a file": "选择一个文件",
  "Select a pathogen": "选择病原体",
  "Select files": "选择文件",
  "Selected pathogen": "选定的病原体",
  "Sequence data you've added": "您添加的序列数据",
  "Sequence index": "序列索引",
  "Sequence name": "序列名称",
  "Sequence view markers": "序列视图标记",
  "Server error. There was an error on the remote server. Please contact your sever administrator. (HTTP status code: {{status}})": "服务器错误。远程服务器上出现错误。请联系您的服务器管理员。（HTTP 状态码: {{status}} ）",
  "Sets threshold on maximum number of markers (mutations, deletions etc.) to display in nucleotide views. Reducing this number increases performance. If the threshold is reached, then the nucleotide sequence view will be disabled.": "设置要在核苷酸视图中显示的最大标记物（突变、缺失等）数量的阈值。减少这个数字可以提高性能。如果达到阈值，则核苷酸序列视图将被禁用。",
  "Settings": "设置",
  "Should be a number": "应该是一个数字",
  "Should be in range from {{minimum}} to {{maximum}}": "应该在 {{minimum}} 到的范围内 {{maximum}}",
  "Show \"What's new\" dialog after each update": "每次更新后显示 “新增内容” 对话框",
  "Show phylogenetic tree": "显示系统发育树",
  "Show when a new version is available": "显示新版本何时可用",
  "Some of the adblocking browser extensions (AdBlock, uBlock, Privacy Badger and others) and privacy-oriented browsers (such as Brave) are known to prevent {{appName}} from making network requests to other servers. {{appName}} respects your privacy, does not serve ads or collects personal data. All computation is done inside your browser. You can safely disable adblockers on {{domain}} and/or allow {{domain}} to make network requests to your data source server.": "众所周知，一些广告拦截浏览器扩展程序（AdBlock、uBlock、Privacy Badger 等）和面向隐私的浏览器（例如 Brave）会 {{appName}} 阻止向其他服务器发出网络请求。 {{appName}} 尊重您的隐私，不投放广告或收集个人数据。所有计算都是在浏览器中完成的。您可以安全地禁用 adblockers {{domain}} 和/或允许 {{domain}} 向您的数据源服务器发出网络请求。",
  "Source code": "源代码",
  "Starting {{numWorkers}} threads...": "正在启动 {{numWorkers}} 话题...",
  "Stop codons": "停止密码子",
  "Strand:": "股线：",
  "Substitution": "替代",
  "Success": "成功",
  "Summarized results of the analysis in CSV format.": "以 CSV 格式汇总分析结果。",
  "Summarized results of the analysis in TSV format.": "以 TSV 格式汇总分析结果。",
  "System": "系统",
  "Text": "文本",
  "The requested resource was not found. Please check the correctness of the address. (HTTP status code: {{status}})": "找不到请求的资源。请检查地址的正确性。（HTTP 状态码: {{status}} ）",
  "The tree is in Nextstrain format.": "这棵树采用 Nextstrain 格式。",
  "This browser version ({{nameAndVersion}}) is not supported.": "不支持此浏览器版本 ({{nameAndVersion}})。",
  "This gene is missing due to the following errors during analysis: ": "由于分析期间出现以下错误，该基因缺失： ",
  "This is a preview version. For official website please visit ": "这是预览版。如需官方网站，请访问 ",
  "This page could not be found": "找不到此页面",
  "To Results": "查看结果",
  "Too many markers to display ({{totalMarkers}}). The threshold ({{maxNucMarkers}}) can be increased in \"Settings\" dialog": "标记太多，无法显示 ({{totalMarkers}})。可以在 “设置” 对话框中增加阈值 ({{maxNucMarkers}})",
  "Too many mixed sites found": "发现了太多混合站点",
  "Too many mutation clusters found": "发现的突变群太多了",
  "Too much missing data found": "发现了太多缺失的数据",
  "Total: {{total}}": "总计： {{total}}",
  "Trailing deleted codon range": "追踪已删除的密码子范围",
  "Twitter": "推特",
  "Unauthorized. Authentication is required in order to use this resource. (HTTP status code: {{status}})": "未授权。要使用此资源，需要进行身份验证。（HTTP 状态码: {{status}} ）",
  "Unexpected frame shifts ({{ n }})": "意外的帧偏移 ({{n}})",
  "Unexpected premature stop codons ({{ n }})": "意想不到的过早停止密码子 ({{n}})",
  "Unexpected {{numFrameShifts}} frame shift(s) detected: {{frameShiftsList}}": "检测到意外的 {{numFrameShifts}} 帧偏移： {{frameShiftsList}}",
  "Unknown aminoacid (X) range": "未知氨基酸 (X) 范围",
  "Unknown error": "未知错误",
  "Unlabeled private mutations ({{ n }})": "未标记的私人突变 ({{n}})",
  "Unsequenced": "未排序",
  "Unsupported browser": "不支持的浏览器",
  "Update": "更新",
  "Updated: {{updated}}": "已更新： {{updated}}",
  "Various optional columns, such as custom clades and phenotypes might be available depending on dataset": "根据数据集的不同，可能有各种可选列，例如自定义分枝和表型",
  "Virus properties": "病毒特性",
  "Warning": "警告",
  "We tried to download the file from": "我们尝试从中下载文件",
  "What's new": "新增内容",
  "What's new?": "有什么新的？",
  "You can report it to developers by creating a request (so called {{issue}}) at: ": "您可以通过在以下地址创建请求（所谓的 {{issue}} ）向开发人员报告： ",
  "and the connection was successful, but the remote server replied with the following error:": "连接成功，但远程服务器回复了以下错误：",
  "but were unable to establish a connection.": "但无法建立连接。",
  "faster, more configurable command-line version of this application": "此应用程序的命令行版本更快、更具可配置性",
  "i": "我",
  "in forward direction, and nucleotide context in reverse direction": "在正向上，核苷酸背景在反向",
  "non-ACGTN": "非 ACGTN",
  "our parent project, an open-source initiative to harness the potential of pathogen genome data": "我们的母项目，一项利用病原体基因组数据潜力的开源计划",
  "pairwise reference alignment and translation tool used by Nextclade": "Nextclade 使用的配对参考对齐和平移工具",
  "sidebar:Color By": "侧栏:Color By",
  "sidebar:Filter Data": "侧栏:筛选数据",
  "sidebar:Tree Options": "侧栏:树选项",
  "source": "资源",
  "the address to the file is correct": "文件的地址正确",
  "the address to the file is reachable from your browser": "可以从浏览器访问文件的地址",
  "the are no browser extensions interfering with network requests": "它们不是干扰网络请求的浏览器扩展",
  "the server allows Cross-Origin Resource Sharing (CORS)": "服务器允许跨源资源共享 (CORS)",
  "there are no problems in domain name resolution of your server": "你的服务器的域名解析没有问题",
  "unsupported": "不支持",
  "you are connected to the internet": "你已连接到互联网",
  "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}": "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}",
  "{{message}}. Seen {{nClusters}} mutation clusters with total of {{total}} mutations. QC score: {{score}}": "{{message}} 。已看到 {{nClusters}} 突变集群，共有 {{total}} 突变。质量控制分数： {{score}}",
  "{{message}}. Total Ns: {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}} 。总数 Ns: {{total}} （ {{allowed}} 允许）。质量控制分数： {{score}}",
  "{{message}}: total {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}}: 总计 {{total}} （ {{allowed}} 允许）。质量控制分数： {{score}}",
  "{{symbol}} Additional information for developers (click to expand)": "{{symbol}} 为开发人员提供的其他信息（点击展开）",
  "{{totalStopCodons}} misplaced stop codon(s) detected. Affected gene(s): {{geneList}}. QC score: {{score}}": "{{totalStopCodons}} 检测到错位的停止密码子。受影响的基因： {{geneList}} 。质量控制分数： {{score}}"
}
